[PC/PS4/Switch] 三國志14 （17）

「三國志」系列最新作『三國志14』的「威力加強版」即將登場！
追加Nintendo Switch平台，將於2020年12月10日（四）發售！

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。

地圖：

內含修改器 最好用埋入面D data如果唔係就要自己整
修改器修改教學 要用到windows小算盤 程式人員
因為314 個寫法係頭1,2 個個性係一個number切開兩份整出來既 仲有就係16 進制
所以如果我想整個人身有驍將 膽力
就揾番驍將膽力個性number (走艾大網站有 個性戰法教學)
即係 10 同92 要用16 進制 即A同5c
要係個遊戲data入面顯示5C同A ( 後者為個性1 前者個性2)
所以用16進制寫入5C0A
答案係23562 所以放番23562入個格度就得
又例如我想整妙算膽力 就係5C11 揾番個10 進制寫番入去就得
戰法同理
使用方法

壓縮檔密碼

解壓後
1.將add_face file放入(文件\KoeiTecmo\SAN14) 內 取代Add_face file
(請先備份)

2. 將editdataexTC.s14 及 edithpdataexTC.s14 和 editeventTC.s14放入(program file\steam\userdata\your_steam_id\872410\remote) 內取代原data
3.如成功後 請測試能否進入或載入save
如不能 請參考以下網址做法

平衡戰法等 如身經百戰 疆壯進軍 區分 足智多謀及 虛誘掩殺等等
新增個性 及戰法 (新戰法戰場出圖會係妙才連射之類但唔影嚮效果)
白馬 商才 攻心 安民 宿將 善戰 善守 兵心
虎豹騎 解煩軍等
原版個性修改 詐謀 詭計 鳳雛 神威等
呂蒙就 未讀書前 讀書後到一鍵改個性
平均角色與勢力能力差距 主要補完一D歷史上有作為而無被加入的個性
新古武人物如下 (壽命自己調整 最好跟史實)
嬴疾
狐偃
公孫洐
田章
淳于髡
申不害
惠施
田盼
司馬錯
范蠡(313
西施
文種
彭越(311
陳慶之(311
楊大眼(311
鄭成功(311
衛青
伍員
孫武
高長恭(311
斛律光
李廣
龍且
范雎
秦瓊311
尉遲恭311
李績311
趙奢
商鞅
陳平
秦良玉311
張俊
韓世忠
劉光世
梁紅玉
等等

===========
三國人物 有金如下
魏:張郃 張遼 徐晃 曹操 郭嘉 司馬 賈詡 鄧艾 夏侯 鐘會 曹仁 荀攸
蜀:劉備 關羽 張飛 馬超 黃忠 趙雲 法正 姜維 諸葛亮 龐統 魏延 王平
吳:孫堅 孫策 孫權 太史 周泰 呂蒙 周瑜 陸遜 甘寧 朱然 陸抗 賀齊
他:皇甫嵩 呂布 張角 董卓 華雄 高順 張任 張燕

還有如要玩 英雄集結請先將新設同名 矍鑠(英雄集結) 取代所有原版矍鑠 因為英雄集結原版矍鑠過強 同埋宿將都要換成英雄集結版

漢朝忠臣個劇本雖然汝南比張飛霸咗
但係上邊長安唔係曹操係馬超
同埋姓馬嘅大部份都係弱智
而且新野同上庸仲係空白地
攞晒啲人走再去打長安仲好
反而覺得冇咁難

編輯功能幾時先肯比人改官職帶兵數
9000魚鱗+11000投石走去攻城真係好on9

我嗰時都係咁 食晒長安洛陽先喺虎牢關出去打曹操
張飛你自己睇住時機去偷雞就得
只要你keep住新野宛城少兵過汝南就保得住張飛
韓逐張魯打唔打都得
我自己就會食晒其他勢力先會打曹操
因為曹操個ai會好主動出擊
唔怕佢好似劉表劉蟑咁儲撚到個個城70000兵

講真我玩頂級守唔住 宛、新野同汝南三個城，點都要棄一個

又完一post
@橙頭
你話ai會用計破壞石兵 咁石牆會唔會破壞？

一定守唔到咁多 人材唔夠
登完D人棄城好過啦

棄就一定係汝南
要破局都係不外乎入漢中或者落荊州
基本上都係攞完啲人就放俾曹操

石牆啲中立野我未見過佢搞其他都會爆撚左你

咁正始司馬都好難玩 要用石牆屈

汝南幅員最遼闊喎，可以直接打許昌，反而最難守係宛，近關個邊斷唔到糧比曹操左右夾擊

應該都係食咗曹爽就贏到
用司馬就未見過
不過曹爽就有人用過

闊冇用
汝南好撚窮

但宛守唔撚住

如果你新野宛城汝南既話
你可以擺汝南/宛城特別少兵
佢會集中打你同一個城
咁你啲將就唔洗周圍走

一開局張繡就要跑去攞咗武關先
咁西邊就唔使理
淨係手許昌嗰邊過嚟就得

武關就算唔係自己都唔難守
佢出嚟嗰下一定係佔咗府先打你
你兜少少路已經斷佢糧啦

人得三個，兩個去搶新野、汝南

武關我記得用魚賈詡魚鱗都搶到

正確啲來講應該有四個
一開始係有婁圭在野

就好似咁

試過唔得，頂級第二回合就會搶到

頂級電腦一開就會BUG走左個府

咩意思

佢一開始偷完個關會自動食埋個府，你派兵去食個府等於比佢秒

有冇咩網站/檔案可以search到武將啲個性？想搵監守同疾走，就咁搵真係幾晒時間

艾大有曬資料

講開又講,我個志在千里SAVE係咪BUG左
吳同會稽唔係相連架咩
點解曹操拎完吳運埋補給會稽得返雞水咁多兵都唔打

玩黃巾係咪冇可能招到人

唔係

唔講以為士shit劉蟑同劉表係親密既

點先可以令有監守嘅人做太守

俾個高D既官位個監守做

主城人口可以點樣升返
長期得5000

個性：文化

用文化養 但唔好徵兵

請問Switch版順唔順？

唔見有巴打講Switch機唔順既問題

話說剛剛比較完超級電腦同頂級電腦個BUFF都差幾遠頂級4個府就可以BUFF到超過二千攻或者近二千防，我見超級平均千頭到千中

個buff係為加而加 仲要加到唔合理果下on9

我大機玩覺得好順，玩兩三個鐘部機都唔熱，所以電腦版放低左，日日返工放工玩

國君嘅親屬係咪唔會登到

唔一定

但捉左佢地唔扣忠嘅

有親愛武將先唔扣

血緣都會登到 不過多數機率唔高 要睇埋義理

扣1

Switch 版 實體邊到有得買 幾時會有貨返？

有冇邊個網既攻略o岩 新手睇, 出成萬人打個8000人既關 , 500都扣唔到全滅 痴撚線
糧又唔夠錢又唔夠

用衝車 投石

d衝車投石好似太遠打唔到, 企定等死

去到門口同隊兵互換咪得

點解隻game 要搞半即時， 其實佢整即時出黎先流暢

打親交都係 打幾秒就停 然後又要等佢load

今晚新戰記制霸DLC 劉備入蜀 先行試玩

頂級都只係間接逼玩家用陷阱 斷糧 唔俾直接正攻打

因為咁好玩D 我覺得

我玩緊張繡守左四年，終於肥到，準備衝出去打江夏或者許昌

原來大家都要守咁多年 我以為我問題

我都係重開局好d, 一開始唔夠快手佔空城， 冇得好似舊時咁種田自肥， 發展得勁慢， 同埋囤唔到兵（太燒錢

頂級真係好難咁早攻出去，係不斷比曹、劉、孫搞個陣玩上級四年已經食哂許昌等地

打張魯先會易搞啲
起碼賈詡張繡出去攻城既時候
有張衛同佢兩個frd守城
呢三條友互親+山戰同一線將有得打

曹操又霸道孫策又霸道
點解個Ai可以差咁遠

正面都打到
但要計府buff同連携加成
我琴晚先試過關張趙魏諸葛黃7萬兵，由建安成功攻到人地十萬柴桑（陷阱，斷糧，包佔都冇）
其實有埋偽報，頂級已經易打左

除左連𢹂 仲有用岩陣型 同埋士氣
要考慮好多因素先硬上到

士氣要，陣形都係魚鱗
鋒矢可用地方唔多
其實主要都係睇揀邊個地方同ai野戰
揀最少府支援地區同排錐行搶府減佢buff
基本上用連携多既武將就冇死
袁術四天王，泰山山賊etc...

揸五虎將梗係易食啦我隻神將係張繡好似玩跑Online咁玩、斷左糧再出趙魏二人

再加上起手得18,000兵，比曹、孫二人輪完一輪大米都所剩無幾

袁術四天王，泰山山賊團都好用
係怕被人捉去單挑

咁正常一開始都係賈詡做內政
張繡同胡車兒出征㗎啦
不過得張繡佢有錐行
係忙啲㗎啦

真係好勁我覺得佢作用仲勁過趙雲，拉打、引誘、斷糧，比一千兵佢已經屈死對手

其實引怪唔洗用張繡
因為你引怪係行自己色
敵軍追你係行緊你既色
佢行你色既地會皺咗大概兩倍
所以引怪用鋒矢/長蛇已經好夠
錐行可以留返嚟斷糧

袁術邊四天王

趙雲喺玩家手算係一線將
喺電腦手直頭係玩家惡夢

無限趙雲
好揪又捉唔到

所以我登唔到啲猛將通常都斬，跌咗好過益人比佢出番黎又有排打

嗰時玩張繡 見到廚房就頭痕

陳紀，樂就，李豐，梁綱
係負面個性多d
但四個都有親愛
夾個方圓袁術，𠥔行紀靈
其實袁術唔係話太差

我比廚房屈死埋

所以趙雲咪惡夢，無得捉

引怪要係點引？
成日派完都乜唔到身

唔好痴太埋

有冇話距離幾多格AI就會跟？

大概四格左右
但如果佢好近城既話多數唔理你
要喺城外遠啲既地方開始引佢

好似機戰咁玩，衰多幾次就明個操作，因為你都要預判埋個AI點行

前期都幾有用 可惜早死

明 遲啲試吓

上級 184黃巾玩完
有冇咩劇本好玩？
黃巾太多兵 玩落仲易過中級207劉備

河北英雄 公遜瓚，袁紹
志在千里，劉備
黃巾當立，黃巾以外任一勢力

志在千里你撚鳩佢咩
一齊玩河北英雄既袁紹
全部都係莽撞既柒頭

梗係全部劇本嘅遼東公孫family

其實我幾中意玩河北英雄袁紹
依個劇本真係教你長蛇斷糧食傷兵

玩超級 司馬懿

sss級難度

得個6000兵,仲難玩過張繡
汝南出其他城又耐

其實唔難玩 我直頭分3000兵落去搶埋新野

佢真係玩家惡夢

河北英雄仲有張燕

有太妍都好麻煩

同埋規律都煩 要靠弓手

真心唔難
分二千落新野搶魏，廖，陳
搶完運資源撤退
之後守
守到曹操唔主攻你就打反新野落黎
跟住食劉表襄陽，之後反攻中原
不打劉表都得，攞完新野
由新野水路打上庸再夾擊宛

太妍

一定打咗表叔先
你唔打佢佢龜縮到個個城70000你就頭痕

降伏

本身要打人袁紹已經有顏良文醜
都係爭一個高智商嘅人
逢紀10次有9次都係比流料

邊有得降伏
袁紹州牧黎

我嫌食左劉表太易
會放置劉表由佢比孫策食

顏顏守城就得 莽撞點攻城

呢兩個都係打野戰同斷糧用嘅啫
攻城用袁𤋮仲好過佢哋

點會唔得
袁顏文勁到仆街

我個save玩到尾都係用佢地攻城，莾撞攻城有咩問題

我寧願用返張繡賈詡用主力
顏顏只可以做輔助擋援軍

唔用佢兩個攻城都係陣形唔啱
放袁紹攻城又嘥咗佢招戰法
逢紀就殘廢嘅
去到最後有得攻城嘅咪得返高幹同袁熙

我攻城係
袁顏魚
文雁行
高兵器
高幹其實幾勁

冇得唔勁
唯一一個有投石用嘅

志在千里劉備等玩熟啲再挑戰

咩叫食傷兵

單挑單贏 隊兵降到0 士氣可以拎到敵人隊兵 變傷兵

即係AI士氣降到0
自己有將係隔離就會自動收咗做傷兵？

我反而想知單挑點樣先可以挑到人地零士氣
有時減半有時減晒

單贏果隊拎走

單贏

贏既時候都唔一定減到變零
有時減得一半

一定要單挑咪好難觸發
仲以為斷糧 士氣變0 自動潰敗都得

人地士氣自然減 減到變零你都食唔到傷兵
要靠你自己單挑/戰法減到先食到

有一騎,豪傑猛將
然後主公同軍師係我道/霸道
嗰啲咪易觸發囉
差唔多每一回合單挑一次

出術既方法係一開波親善比本薩洲曹操同盟，同時搶許昌府，我果時搶一個離主城得2，3格，2年同盟就完時係府度等，同盟完直接打許昌，曹操調唔切兵就攻陷許昌

幾點有大耳賊入蜀玩

9/10 點

其實汝南真係福地，易守，幅遠遼闊，又可以偷到新野、許昌

汝南新野雙城既話可以聯防屈機
真空新野比電腦打
行到一半用汝南長蛇斷糧
傷兵多到回唔切
唯一唔好就係冇得用軍樂台操練大法

今日有更新?

28 號 pk 第一次更新 唔知ai會唔會updated

仲有成5日，噤可以新玩多轉先

英雄集結超級 俾人輪住姦嘅 守完2個 無兵守第3個

用邊個先 金太妍

邊個係金太妍

洞察

8000堅守方圓+11000遠矢雁行
咁樣應該打唔打得爆15000兵既關

後面雁行會唔會死 冇出技既情況下

我雁行係黃忠 唔知夠唔夠力

一定唔得

大秦國同安息國打即係點

兵器啦
魏武夏候淵都射唔爆
一般射到中途會被關射爆

姐係你去其中一個地方 就唔可以去第個地方
但條件同時長係點就唔知

天竺招戰象好撚勁
關羽衝車撞落扣5千幾

5千幾兵定城防？
黃忠綠圈神弓都冇咁高…

扣兵

有冇連攜/安息戰法buff

有連携
冇安息

原來完盟前企係盟友到
D忠誠會倒水咁扣
仲成班會下野

一早就知 就個直頭係on9 D ai無寫預防

係 上個劇本玩劉虞
完同盟嗰下袁紹喺我塊地到
班人跌晒忠
一個月之後驅到得返一座城十幾個將
連顏文都離佢而去 成個劇本由五星難度變一星

我都係咁上下
成個大勢力就咁崩左

諗住玩劉虞挑戰下難度
點知幾個月就食咗劉備
兩年唔洗食埋曹操
同時間袁紹完同盟自己崩盤
拎晒桃園三賊+魏五芒+顏文
個save仲有咩意思

咩設定嚟

識玩一定玩黃巾當立 劉虞

唔係幾鍾意玩一個勢力獨大得太誇張既劇本
打極都係同一個敵人有啲悶

河北之雄公孫瓚

唔夠半年比曹操斬左

關羽+呂布兩個強化三軍真係好撚勁
夾埋張飛五級鋒矢
孫曹兩家夾攻都打唔爆呢兩座城

睇左華北霸者劇本個陣容
曹操冇左曹洪

唔係28號咩？你喺邊到見到

前兩日有人試玩左劉備入蜀同埋華北霸者
有archive, 可以睇返

呢個劇本玩泰山五小強應該幾過癮

5星難度 初始同曹操同盟1年
同陳登一樣要擋晒袁紹同江東

昌稀唔見咗

小沛仲慘過廣陵

廣陵易守
小沛係勁難守

想問,下大家用咩方法攻城?

我知兵器打耐久, 其他打人
但我覺得兵器好似打得好慢
加上兵器攻, 對手會出城打我, 勁快死

有時想部署排好隊前圓方後投石
但行到埋人地城邊, 當我SIM下一回合, 對面3步就走出黎打我, 輪到我個TURN個陣, 我D兵器已經俾對手痴住左

有次我用7000兵器單攻3000城, 但兵器死哂人, 對面城牆耐久度都只係無左一半

有無人可以教下我

仲有3 日更新

7000兵器打唔爆3000城
你兵器手個位數統率？

你點都要有一個回合係非兵器部隊硬食城池反擊
好少可會好完美得兵器攻城
最簡單就係搵座城出面三格
左右兩格俾方圓其他非兵器部隊企喺嗰度攻城
中間嗰格就俾兵器
呢招可以呃ai有空位出嚟，結果就俾兩隊夾擊

有時電腦係會等你埋哂身先出城打你
所以兵器部隊一定要保護好
最好就其他部隊行前啲，兵器留後一兩格

仲有兵器單攻必死
就算你多幾倍，佢派一隊兵配合城池反擊
有啲施政有加強反擊，仲有啲太守反擊戰法
癲啲嘅一個連弩都可以噴你兩三千兵

你搵兩隊兵
做兵器嘅左右護法咪得

單隊攻城可以 但唔係兵器
經常用手動黃忠雁行單挑10000以下既城

黃忠 夏侯淵 仲有嚴顏都試過手動單攻成功
全兵器攻城都試過
兵器單攻就真係未試過

都唔係冇可能既
偷盟友尾刀咪可以單隊兵器
仲有試過一次玩埋伏之毒放到漢中得二千幾兵
一隊賈詡5000井欄上庸出發收張魯皮
不過呢啲都係好特別例子

原來係咁,

但如果我覺得太煩, 搵5,6條友矢鋒圍攻打城, 會唔會好錯?

(SORRY, 只係新手玩左一個月, 仲係打中級, 未追求太高階技術)

好錯 鋒矢攻城戰損太高
除非你兩三條友手動
可以控得晒場

鋒矢好低防, 破城同攻城都低, 用黎打野戰用
用黎攻城好快冇左

防守太低，容易被城反，用U陣V陣好d

一般攻城打法示範
城外三格起陣
打手食住陣buff打咗一波先同兵器一齊埋去

雁行攻城示範
一樣係城外三格起陣
食住陣buff打城 不過冇手動既話都係好傷

多謝咁多位熱心解答
之前初級咁樣玩唔覺有問
打到中級開始發覺唔對路

咁其實攻防點定義
我係野外行行下俾人打, 咁算係攻定防?
係咪我SET指令做攻擊就係計攻擊數值?

定其實
攻高 = 扣對方兵快, 但自己又死得快
防高 = 扣對方兵少, 但自己死得慢

我覺得奇怪既係, 方圓同矢鋒迎面撞到要點?

同埋, 係雙方無BUFF既情況下, 係雁行中攻中防應該係野戰百搭?

唔洗諗得咁複雜, 自己部隊同敵方部隊相鄰就會打, 你set部隊係見人就打都唔會影響數值
至於鋒矢打方圓, 方圓因為高防而無扣咁多兵, 但係方圓低攻既關係唔會打鋒矢打得多兵
雁行你咁諗都岩, 不過雁行直接俾鋒矢魚鱗埋黎打都係扣好多兵, 你理解成弓兵咁會易明D

兩隊兵見面既時候係計
A隊幾多攻vsB隊幾多防然後扣B幾多兵
B隊幾多攻vsA隊幾多防然後扣A幾多兵
只要喺攻擊範圍內就會打交 唔理你比咩指令

不過呢個game有個隱藏setting
防禦定攻軍重要
兩隊兵一樣兵數對打
A隊鋒矢攻防相加係2000
B防魚鱗攻防相加係1900
基本上都係魚鱗會贏

玩緊黄天當立上級公孫瓚
已經覺得好難
依家除咗張魯，其他城都係張角
尋晚攻咗成晚先打爆南皮
加埋有4座城(薊，北平，襄平)
如果趕得切張魯滅亡之前拎埋鄴應該有d曙光

打完河北先係惡夢既開始
中原勁難攻，攻一城，三四座城支援
仲有平原最後先攻
平原好難守

話口未完張魯已經收咗皮
本身諗住攻鄴城先
但人地運輸隊一車車咁送去鄴度
我諗緊轉唔轉軚去打晉陽好

有冇人知輔佐觸發既連攜
睇咩條件去決定單圈/雙圈/星星
我有個輔佐個性既將
同全世界都冇親愛親屬關係
但就有啲單圈有啲雙圈

輔佐本身係升一圈

裴潛同全世界都冇親

Search gameplay睇
啲日本人好勁

用周倉玩到好似pkm 咁

依條友係好撚勁
佢江夏上新野，之後許昌同汝南，再攻宛之後上長安洛陽係無停過咁濟，同時開幾條戰線，仲要保到馬騰
btw食傷兵法大法都係跟佢學，斷完糧，搵堆高智文官謾罵食傷兵

手動戰法得幾個人, 唔夠用
其他個D要RANDOM出
點樣可以易D出到戰法?

random果D機率來 個機制係到而家都未知
不過就知裝3 個戰法發動既機率大過1個
因為個機率係分3條線跑 多2個機會
裝1 個跑輸左唔發動就係唔發動

最好睇都係睇佢前期係江夏撐到出關
用監守困住D猛將 仲幫孫權守盧江
跟住出關後一路靠傷兵北伐

我個人取向都係會裝一個戰法、除非攻城就裝多個攻城用、否則佢抽中啲廢技真係好那廢
點樣易啲出到技方面，我平時就儲到爆哂珠先去打人，其實你行到去都半爆哂珠，就好易一碰頭爆大絕

一係就連攜，起奇石，企隔離就會係咁爆技

突擊 急襲 鐵壁 混亂 挑釁 火矢 大喝 謾罵唔差
除非係咩牽制 咩減城破 減動機果D
一般勁人都係帶3 個

挑釁都好?

真係唔識用

挑釁比高統用 挑完之後揾人圍攻
個傷害會細左

同埋挑釁有保護作用

挑釁比方圓用

唔一定 用到固然好
魚都用得 防算高

英雄集結係咪隨機
有時見呂布同貂嬋兩個響左上自閉
有時就劉備響中間玩無雙

係時候玩埋黃天當立公孫
河北之雄袁紹仲易過漢朝忠臣張飛

利申玩超級

公孫易玩
試下劉虞

玩公孫捉到張遼偷到一座城又破左局

就試下劉虞

對面曹魏五芒星，孫吳一家你斬哂？
咁快破到局

公孫有兩隻有召募變相拎晒河北只係時間問題姐
張遼+關張,拎埋晉陽有徐晃都夠做

btw我從來唔斬人

咁你試下劉虞
最難應該係馬騰

最難應該係劉虞
試左陣,曹家班人連攜太痛要諗下點守
大魔王于禁又係中原個軍團難度又再升

劉虞得班廢柴

AI始終係AI
咁既施政有咩用

下 好撚勁喎ching

一陣試直沖盧江拎周瑜先

咩劇本

其實依個劇本劉虞一開波要sl，不過我係玩頂級
冇周瑜同攞唔到建業都好傷

一陣試頂級先

佢淨係放呢D高級施政唔放其他
佢依家經世濟民又哂左
研究地勢又爆哂lv
其他施政又得一項

點會嘥
ai資源收入快同多玩家幾倍

但經世濟民唔係本身獨立既話係冇效果既咩?
要搭其他放政先有加成

馬騰六連攜點會難
成班鋒矢守城肯定輕鬆
攻城有馬岱龐德兩件高統兵器
推出去都只係時間問題

內政一定加爆咗召募量先
支援加爆士氣 其他谷晒落戰鬥

黃巾當立，連馬超都係第二年先出點會有馬岱，馬休
重要既係你捱到馬超出黎黃巾已經食完董卓
人材又貧乏，得個六，七條友，座城又唔好守
攻出去前已經被人圍死

之前聽巴打講話用衝車破城好過攻城磨死啲兵，
但問題野戰已經消滅咗敵人7、8成兵力，
似乎將啲衝車轉返做雁行幫手野戰加攻城比較高效率喎
除非對方係兵多將寡。

雁行你無暈城技或者魚陣挑釁 損耗會好大

你老母,試左個半鐘先試得啱拎盧江個方法
7千兵錐行夏侯ON99

中原有時都未必會救城
頭先我汝南宛城用魚鱗打許昌
曹操完全唔理我
唔調兵幫拖唔出城還拖
直接比我埋去城牆

利申超級

強化三軍呢D係全部有晒
你可以睇睇發動施政

係喎，得文事武備要搭單發動，其餘五項無搭都可以發動，係BUG嚟？

其餘四項

三軍，文事，上兵，經世，先從
包哂佢個type所有政策，唔係bug

計算政策等級時，高級政策也會有所加成。舉例來說，當你的君主擁有「上兵伐謀3」（發揮謀略全部效果）政策，則同時被設置的「火計研究5」武將政策會變成「火計研究8」效果，而「縱橫術3」武將政策會變成「縱橫術6」效果。但若沒有設定其他謀略類普通政策，則「上兵伐謀」沒有任何效果。

我係見其他攻略網係咁講
唔通之後更新咗
就咁放強化三軍同其他高級政策都有哂咁多效果?

佢個説明好明顯錯
一直以黎高階政策(上兵一類)已經包哂同類所有効果
你自己整兩個高階5lv試下就知

聽日更新了

無聊開個黃天嚟玩
如果超級既話其實都唔難
起手搶薊 揸住劉關張趙+班兩線將
每邊一萬兵夠守有突啦 啲路又容易斷糧
係晉陽麻煩啲 有廚房

你試下就咁放個文事武備睇下士氣幾多咪知有冇效

屌閪,就快玩到192年先發現冇開到事件拎魯肅
好唔好回帶拎返

如果有複數武將擁有富豪放喺同一城市，效果會唔會疊加？

好似唔會 你可以自己L/S實測下

唔會

你唔開會冇人用
二張係魯肅到

我好夠人用
係唔夠人打交就真
我冇拎到周泰,去左劉焉度,但係我捉到夏侯淵同曹仁
但係都係好麻煩,得兩格戰鬥三格內政真係好撚垃圾

btw二張係周瑜開

唔記得了
所以咪話唔夠人用
劉虞得班內政官

劉虞食唔到公孫瓚或者叮原即係等死

有一排係咁捉到人,之後唔知點解打極都捉唔到
張郃比我滅左十鳩幾次隊都捉唔到

守城一定夠
不過可以等個包圍網完就去收劉焉尾刀拎人

好在公孫瓚仲頂得住,大魔王趙雲仲係河北打緊交,唔係唔知點搞

望一望個武將表,仲有9年先有陸遜

講緊邊個劇本？

黃巾劉虞

黃天當立

你依家有咩城
佢滅哂其他小勢力，就會一車車兵海車埋黎

劉虞喺江夏喎 河北關你咩事

劉虞下邳
佢應該係想講趙雲sm緊公孫瓚，未得閒落去搞佢

下邳一直線落會稽

守唔住小沛？
正路下邳鋒矢都快過濮陽錐行

小沛太難守
要黎冇用

話說嗰d推舉事件
係咪要等個武將出場年份先開得

應該係

你地玩普通版定威力加強版?

Pk
普通版即係閹割版

我冇拎到魯肅

啱啱捉返

拎小沛仲好守喎
突個龜頭出去比佢打
集中晒啲高統喺小沛就得
唔洗分散晒幾個城

劉虞，打得太史慈 武安國
北海仲會搞你下邳，攞小沛=自殺

正常嚟講可以拎埋北海既
但劉虞啲人真係太廢
北海1隊錐行3隊鋒矢已經夠守西邊嚟既兵

而家有蕭大俠修改器仲玩咩原版 而且聽日pk第一次更新

劉虞冇錐行，鋒得劉岱，太史，寫包單，一定守唔到
我冇拎北海，會被兩座城圍
我落廣陵
如果建業/廣陵被張角攞左好易被人包佔
同北海冇勁人
落建業，起碼可以捱下徐盛，朱恒

落建業有條長江應該會好守好多

仲等緊大耳賊入蜀呀

好辛苦 而家無得wfh 淨係諗到出場人物 但未作到個好睇既故 仲有就係等埋暗恥更新 好消息係一定唔洗燒比個孫

燒比個孫 白頭人送黑頭人

暗恥想賺錢可以出個劇本修改器
保證賺到盤滿缽滿

想請教下呢集似唔似8？

利伸：玩到12唔爽冇玩，最鐘意8做武將

好守好多
前中期，得盧江搞你，你守好個港口，用董襲斷糧，勁易守
不過我覺得pk黃天應該易過無印
黃天最麻煩係黎緊十零二十年河北，中原，西涼既人材全部去哂張角到
你拖得越耐黃巾越強，有時開局ai公孫送頭，就更難打
但pk ai探索行動順序調到勁後
我玩志在千里
夠膽死仲可以係22x年既襄陽搵到馬良，馬謖

Bug嚟
衣家AI唔識搵人

我已經屌穿左張角個南方軍團
準備直沖江陵
不過馬騰同張燕都先後收皮
成張map得返我同公孫贊頂緊黃巾

不過睇怕唔洗等陸遜就已經可以玩下一個save

今集君主制
等15 啦

快啲更新啦

AI 搵到姜維wor

華北霸者嘅曹操有乜挑戰性可言
仲有咁多勁人喺度

我之前玩赤壁劉備玩到我拎咗柴桑先發現AI冇唔識搵龐統出嚟

遼東公孫淵正，我斷左糧仲要比夏侯霸反殺，直接皇玩

有無人更新左之後ai勁左

原來所有類別嘅全政策效果係可以獨立發動，
只係因為我睇發動效果時，開發設施同工法改革啲排最後所以睇漏。

有時武將下野會消失，再搜索先出返黎

未玩，今晚down，更新左點勁法？

感覺上有返未出PK前既難度

今晚down啦 屌 撞正第1日wfh完開全日

啲AI 識截同反截糧比啲AI打到仆街

三國志
3 分鐘 ·
大家好！我是製作人越後谷。非常感謝大家支持與購買『三國志14 with 威力加強版』。
今天1月28日，我們上架了1月份的更新與DLC！
更新詳情：

關於具體內容敬請查看官網詳情或親身遊玩！
這裡我想介紹一些幕後的開發小故事。
這次免費更新的主要亮點是劇本“華北霸主·袁紹”，是一個假設袁紹在官渡之戰中勝利的假想劇本。
考慮到若袁紹軍大獲全勝，作為君主的袁紹的人生也會因此發生轉變，所以我們在這個劇本中延長了袁紹的壽命。畢竟贏了官渡，之後也就會少了很多辛勞吧。
此外因為這裡只是贏了官渡之戰，所以顏良和文醜已經過世……敬請粉絲們諒解。
另一方面劉備享漁翁之利奪回了獻帝，而馬騰在長安，陳登和臧霸也分別獨立。中華大地再臨群雄割據的局面。記得在遊戲中確認曹操軍的殘黨是如何四散八方的哦！
而另一方面，作為付費DLC我們發佈了稱霸戰記劇本“劉備入蜀”。這是個史實劇本，但也因為是史實劇本，劉備以外的勢力難度還蠻高的。
已經玩遍稱霸戰記模式的玩家，敬請使用張魯挑戰S級吧！
而劉璋勢力那邊還有不少假想的事件。敬請活用事件，防止蜀地落入劉備之手吧！
那麼，我們下次再見！
#KT開發誌
#三國志14PK
☄中華壯闊土地，更潛無限戰略！☄
PS4/Switch/Steam『三國志14 with 威力加強版』現正發售中：

此外因為這裡只是贏了官渡之戰，所以顏良和文醜已經過世……敬請粉絲們諒解。

冇顏顏既袁紹根本垃圾

顏文唔係係官渡開波前就死左啦咩

現實中冇鞠義既袁紹根本垃圾

咁曹操好易玩啦 D人基本上無死

死左曹洪
二旬，陳群劉備
程昱，泰山
賈詡，馬騰
你話難唔難，易唔易
解決左劉備可以end驚

有大小夏候都夠做啦

本來曹操自己本人就係張ssr

難就一定唔難㗎喇
係宛太窮同許昌係劉備到
捱過4基佬攻勢應該玩完

點睇都係ur

手動戰法ssr
無手動ur

題外話，我終於quit撚咗koei三國志戰略版手遊，隻game實在太好玩，好玩過幾年前同為koei的新三國志手機版好多好多，但無奈太費時間，搞到我晨昏顛倒，工作散漫，無暇顧家，所以忍痛quit game，而家要“委屈地”玩返314。

咁有冇趙雲

其實啲外國技術兵法勁唔勁？

多個戰法方便俾玩家破局

淨係用過安息射 唔算屈機
不過就救咗唔少低武高智既將

宛都叫窮

反而想知點解程昱去左泰山

咁當然冇上庸，新野個堆咁窮，但博望個位瘋狂被人入，開發永遠升唔到上去

最冇解

打少一格都夠你亂FING啦

係宛個開發上唔到去，儲唔到多d兵
個情況就好似志在千里，建安，瘋狂被人打，一踩入黎
個開發度直跌，勁耐升唔到個城上去

新野都窮？今集啲城人口分佈有啲奇怪，新野每代都係小城，但今代好多府都過5萬人。

新野係終極垃圾

係咪有文化個性既人塞左入去
人口會升得好快
我窮既定義係指，瘋狂打仗，各種開發都升唔到上去
如果你新野瘋狂打仗，府人口會跌到得番4位數

新野本身真係好窮
但宛城許昌同江夏都有個府可以搶嚟用
其實都算過得去 永安就真係閪

pc版 updated容量1.4g

PS4都有咁上下 直頭大改

今集探索太屈
冇乜可能會唔夠資源(買糧)
閪在窮城都好難守

應該係想分返個軍師比小沛掛

新野地形算易守啦 多山又多林

劉備入蜀，張魯可以點s

有無人知點解我無袁紹劇本

見到

有得起野就好守㗎啦
新野閪在好易被人掂到座城塊地，開發一直升唔到上去

屌 隻game更新左要更新個修改器

正路

做撚死

你唔係以為van唔洗做

好彩好易改姐

人肉王程昱係泰山幫來的

屌你老母暗恥
大耳賊入蜀又要俾錢買

超級潼關馬超一開波點打洛陽
得馬岱 投石 同龐德 衝車
仲要俾廚房守死

更新左65% 聽日整埋果半

兜路海路入？

啱啱試咗開局升官
馬岱 龐德 馬超硬打函谷關
AI會守唔切
但係都死咗一萬五

其實好好，我打頂級五萬兵打個一萬兵既城都係50/50機會打到

華北霸者曹操

1.食到長安
2.食咗大耳賊

已經破局

河北英雄袁紹仲難過佢

魏四芒本身都已經勁過袁顏文啦
華北皇縮冇呂張高又易打啲
呢個劇本緊係玩臧霸啦

想知點解玩劉備屬下無得升官？
已經霸左8個城
但d官位都係一開始咁
君主劉備又無比皇帝加封

首先你要佔領晒成個州先
你有邊幾個城？

升官要睇你佔州, 唔係睇佔城

襄陽 江零 永安加 荊南四小強

泰山眾有啲跟咗陳登，都係唔知點解

去情報度睇官爵，有講解鎖條件，
不過州刺史唔使每足一個州都可以做。
所以通常打晒成個州先打其他城。
你拿拿臨佔一個州做州牧拎咗個手動兵法，
佔兩個州7座城，升到大將軍有2個手動兵法加解鎖勸降，已經破局。

益州有成5個城，最北要去漢中、蜀路又難行，唔好入蜀住啦
拎埋新野、江夏拎咗學宮對升施政有幫助，
南下拎埋交州二城，同天竺國交易啲技術幾好用。

入蜀真係好難打
玩三國志最清楚一個道理
蜀道之難，難於上青天

超級 唔夠兵打洛陽 廚房2000攻軍
入漢中但係函谷關太少兵守唔住
係咪只可以發展長安？

更新完畢

想重開 一開波拎唔到洛陽
拎到函谷關都守唔住
而家唔夠兵守關+打晉陽/漢中

我嘅玩法係潼關絞肉機
用馬超手動守返幾年再行駱谷道入蜀

馬超成堆鋒矢 錐行好難攻城
仲要莽撞智障

我印象中係用馬超+馬岱魚+龐德沖車
比佢慢慢行,大把時間晒
如果你唔玩手動就另一回事

唔禁手動啦
第一次玩超級覺得好難

少事啦 我試過做10個城既州牧

點解你會打晉陽
正路唔係起手就韓遂錐行衝上晉陽咩

我嗰時玩係陳留絞肉機
推到出陳留既時候曹操10萬大軍圍撚住個陳留sm

仲有曹仁張遼樂進廚房，有武將有兵器有軍師

叫咗韓遂去武關門口起土壘
而家新save試吓先

晉陽求祈搵越吉劉豹嗰班廢閪去守就夠
韓逐都可以收返嚟西涼用
pk版潼關易玩咗好多
起手搶晉陽招安鮮卑
鮮卑加羌10個異族將
打埋洛陽之後大秦地利兩格投石
基本上已經平推

我第一次玩194年孫策，
打咗江夏、襄陽、江陵劉表，新野畀曹操拎咗無打，
打埋武陵、長沙、桂陽空城，零陵畀士變拎咗又無打，
打埋揚州五城先做州牧先察覺唔對路。
計埋盧江，即係第12座城先做州牧

我第8個城升州牧第12個城升中郎將已經覺得自己好慢

洛陽經水路打？
你出幾多兵去頂6個嘅AI

咩叫6個ai？
我打洛陽冇行水路 續個關推既

6個府
打洛陽分咗兩隊一千錐行去佔府
但係兵太少 未佔完府 正面啲兵已經死晒
所以問你用咗幾多兵

你頂級？
超級唔洗周圍佔府都夠打㗎喎
印象中好似用咗大概兩萬兵去打洛陽

三萬打三萬
魚馬超俾 曹仁徐晃打一旬冇咗二千兵

馬超喺關後面罰企一兩個月先
真打既時候一見面就綠圈神威
乜都死啦

綠圈高傷啲？
唔會好食糧咩？

喺據點附近糧耗唔會差太遠
綠圈勁過黃圈勁過紅圈

等陣試吓
想問埋攻城兵器係點揀？

打耐久用衝車 打防軍用井欄
投石冇得揀先用 除非有大秦科技

原來個戰法圈顏色有分別，而定先知，唔怪得知傷害值咁唔穩定。

要滿圈先計
九成綠一成黃同十成黃既效果一樣

想取取經，頂級張繡，現有許昌、壽春、新野、汝南同江夏，許昌同壽春長擺三萬幾兵都狂比曹輪大米，完全守唔住，糧又截唔到，我見佢一府一隻濕鳩武將都千幾攻，大佬點打有無建議？

你張繡有本事打到去壽春反而唔識守？

真係守唔住佢輪大米式（超過十隊咁排住隊黎）進攻係無可能斷到糧有無方法？

佢關羽張飛一個連攜戰法我就成個範圍幾隊一齊收皮隻關羽係壽春BUFF到差唔多三千攻我開方圓出去都死鳩梗

瘋狂起塔
覺得玩頂級會學到點起個投石塔陣
行出去守都唔洗,就咁掟都掟死晒

唔夠LV起我初期用箭塔+土牆+火陷阱屈佢後期小小佢搵佢萬一兵鋒矢黎食，食完爆撚埋個箭塔都唔痛個隻

ai無限金錢破壞建築
得返石牆可以用

真你玩過就明，佢行到面前運用錢爆左你個建築

自虐癖既巴打我推薦你玩華北臧霸
起手搶壽春 唔可以棄小沛
呢個應該係我玩過最難既劇本

想問無周瑜陸遜係咪無可能打到異民族 我諸葛司馬郭淮方圓放頭加徐庶魚 後面趙雲黃忠雁行 郝昭月英投石（兩格） 連羌左城都掂唔到 係山路比佢人海戰術屈到無士氣 係咪帶隊啦啦隊就可以搞掂
定係其實我應該帶有群體手動技嘅人 （我得張飛馬超廚房太史慈）

我傾向唔帶攻城武器 直接方圓死頂 後面高統雁陣
直接磨到佢無兵

高統低武其實都可以擺前 因為佢唔會單挑

如果我個俘虜唔入城
佢會唔會逃走

唔會,仲會一路減忠實
流動監獄

Thx
啱啱捉到徐晃

PK版有個 個性叫監守
比有喱個技既人做太守,D俘虜就成世走唔甩

潼關馬超冇個正常
要入蜀先有嚴顏

Re咗幾日 潼關超級
AI鄴會9衝上晉陽 韓遂錐行都拎唔到
打完函谷戰力基本半殘 跟本守唔到
唯一收獲係捉到徐晃

原來唔使打剩一城都可以勸降成功，等我仲ON99打殘個勢力再親善勸降

土壘同石牆除咗耐久係咪冇分別？
馬超班人連支援設施lv1都冇

係

有徐晃已經係破局既開端啦

你搵個靚位SET好土牆、箭塔同一至兩個火陷阱，搵隊三千兵徐晃去誘敵出擊，就算頂級電腦都係會比幾千兵黎送頭，你只需要花300-600蚊就清左佢3000-6000兵，你行到好連箭塔都唔洗維修，玩兩轉個城已經無乜兵可以食得

鬧到零士氣係咪捉唔到人？
我六隊圍實冇弓手 對家冇馬

捉到登唔到 流動監獄跌到85忠都唔得
準備再重玩Search咗建築起法直接守長安
但係成堆智障好難食到傷兵

徐晃應該好易登到㗎喎

如果起手得啲低智武將，魅力又低都唔是咁易

最後劇本 蜀漢滅亡 劉禪 - 超級

靠姜維 羅憲 係上庸同江陵打出去
不過磨得太耐 E家乜人都老死 連劉禪都老死埋
開始唔知可以點解決
最強既主力係 南蠻 姜果5條友...
全地圖 都因為治安唔夠 成堆山賊

有無得等其他勢力啲人老死晒架

等緊, 我剩返39人
吳剩返41
魏剩返50人

剛剛偷咗晉陽, 起碼去到最後都仲有16 VS 6 VS 6

搶到羊祜,杜頂,賈充應該可以破局
不停用佢哋離間就得

以上三人已經入土為安
長命既鄧艾比關家姐單挑斬死咗
關家姐都80歲高齡死埋

真
想搵個鶴翼都冇
好想自建個百智俾馬超

鶴翼好實用，霸地打仗都岩洗

鋒矢最實用

有冇志在千里皇縮心得
係咪要炒糧先會夠糧打返出去
行得出去已經斷糧

鶴翼打仗有咩用? 感覺剩係要黎霸地咁

攞嚟做先鋒部隊

馬隆，司馬x，文鴦果d呢

馬隆同文鴦難得未死
我仲諗緊點樣捉到佢

一定要炒糧先夠,最少預15萬糧
交趾要拎埋
因為單邊打桂陽,零陵會幫拖
要交趾,南海2邊一齊出
最好一開始趁無人拎埋雲南果2個城

利申 重玩過幾次,宜家玩到第6年都未推出去,江洲先岩岩拎到

U 陣雞肋黎， 防禦唔夠O陣高，攻城唔夠衝車高，行又唔夠錐行快，蛇陣叫係山路可以打下人，U 陣冇咩點用過，我諗主要用途係in case d 冇兵器，用2，3 隊U陣攻城

有人話拎咗外國技術強化後好勁

當你有天竺技術後，你會打開一個新世界
U陣係可以倒轉追住魚鏻打
張嶷 吳懿終於可以落場打人
暗榮拖到pk版先有呢啲嘢用
當初正始政變劇本用蜀，一唔係山上面打
每次都要用方圓磨到2046
搞到打親仗都要出姜維

勢力滅亡嗰陣
有啲將唔係主城俘虜唔到
係咪要探索出嚟？

滅張魯 係關嘅3個將直接去咗曹操
咩玩法 登庸都冇機會

勢力收皮之後
冇俘虜到既將會變在野
本身喺城既就直接喺城在野
喺關口既就隨機去附近一個城在野

我估係咁 試過滅漢中 陽平關既將會漂去天水
滅陳留 虎牢關既會入洛陽

特登S/L睇兩個去咗上庸 一個係宛
係咪唔會出現係滅自己嘅勢力範圍？

好似仲有一個因素
如果佢亡國前去咗A城用計/親善
就會計A城在野

唔敢肯定 你可以SL望下

SL睇咗 三個都冇任務係陽平關
滅完下一秒全部係曹操上庸

上網話勸降成功其中一個條件係對方十倍兵力，
但我試過唔使十倍都成功過，巴打們試過最少幾多倍兵力成功？

同埋我實測過友好度會影響成功率，有啲原本降唔到，送完禮就降到。

其實我想問啲AI數值極限係幾多，我見一隊關羽4900兵差幾十就4000攻

最近新入坑既巴打多咗 歡迎大家爬下文再上嚟問嘢

捉咗關平 未亡蜀有冇可能登到？
雖然仲有關羽喺劉備到 但父子關係好似唔影響？
係驚關平義理值可能好高

蜀就唔知
但試過關羽同關平都喺曹操度都登到

張遼跟曹操我試過登到張虎
樂進個仔都試過
但感覺上蜀將好似個個都高義理
捉完望下仲係100忠

係 蜀將義理較高是存在

我次次打洛陽都用水路
左攻右係
右更左都係

無視d關

關德興張苞皮我用士shit都登到

雖然關乳張肥仲響曹曹度

我士shit突然收到情後好似大秦同身毒開戰
對我有咩影響
做乜要報比我聽?

如果a同b打緊
你去搵a交易會降b好感

即係你同大秦交易
身毒嘅好感度就會下降

靠15個外國勢力 去穩定局勢
魏蜀吳三國都已經去到無人去做內政
好難得招到鐘會, 不過回程途中又死埋

信長之野望難玩啲定三國志難玩啲?
利申 未入手

314 啦

咁就抵入手
隻信長都白金
等今晚研究下

有冇比啲咩傷寒擇病論鍾會？
俾咗冇咁快死

登用完，城都未返到就死咗…
不過如果比本延長壽命既野佢，即係有另一個人要死

屌你老母
「大耳賊入蜀」張魯點撚樣玩啊

其實俘虜係咪無可能同ai講到數
叫高少少佢都reject

廢魯終於有出頭既一日

新手switch入咗手，
唔識玩

府係咁俾AI懷柔/叫山賊可以點搞

搵條友踩住

有咩唔明

用劉玩緊黃巾
俾何進、丁原、公孫圍住嚟打
得返唔夠一萬兵

治安只可以等地方委任慢慢升？

Switch 表現如何？save load會唔會耐
諗緊買switch版定PS4版

我用switch lite
畫面都洗暢
好玩過用PC
唔會save好耐

砍掉重練

剩返80round
依家先打完白水關同劍閣
好似會唔夠時間

開save應該玩咩劇本熟集隻game?
利申down緊

207曹操

咁又太易，我覺得玩194啲熱門群雄已經得，唔太難唔太易。

反董卓曹操啦
一開始要學守一波
之後又可以輕鬆出返去

終於打到梓橦
張魯根本☆☆☆☆☆☆起跳
☆☆☆☆呃人嘅

井欄攻關？

係 有幫助既個性：法律、柱石

用龐德衝車撞爆
同埋一開始第一回合張魯要去搶萬達
如果唔係用鹽圃定楊松都要打耐好多

廢魯

琴晚玩左陣 摸左陣 原來啲劇情任要㩒制先有觸發
唔係幾明點打仗 仲摸緊 新入坑玩黃巾劇本揀孫堅會唔會好大挑戰

如果單以發跡嚟講，係咪由荊北開始最好?地利可以加速主義升級。荊南地利容易錄用人。拎埋交州地利天竺兩個屈機技術。

打仗即係睇陣型
前面嗰啲唔同陣型睇說明就得
最後嗰三個就兵器，專門攞嚟攻關同攻城

我覺得晉陽
10智書
一關口
一地利
長期有幾隻在野

發跡就不外乎長安,洛陽,鄴,許昌呢幾座
種田又得,打出去又方便

1000友好之後再去外國交流係咪唔會再有野攞?

兵法書可以無限拎，好似係

最多100 有人test過

同意， 進可攻鄴，退可守， 仲有鮮卑援軍， 冇得輸

另外，我覺得洛陽都好正， 左右有關口，錢糧募兵又多，長安許昌雖然有錢但一定要起野先守到

許昌要睇鄰居
四面八方都圍到過嚟 唔易守

最多可以拎100本？
定係我用完之後可以再拎第101本？

虎牢關有個bug
你出兵打壺關電腦唔會理你
個關開始交戰佢先會出兵

唔知

講起洛陽，以前玩11唔識變通，玩襯呂布都畀曹袁輪姦，而家每逢大地圖，就棄濮陽偷洛陽就易玩好多。

打親仗都輸 難玩過信長

請問同外國交流通常比幾多錢同糧好？

最後滅魏拎到文鴦, 張華
之後打吳果時 雖則吳總兵力大約多我一倍, 不過接近個個城都無現役守將
求其一架投石車就搞掂
286年 終於由陳壽統一 (姜維都老死埋)
差唔多有十年都係靠外族黎打, 唔係跟本無人

點樣長征 成日話唔夠糧然後敗走左

唔好長征 或者瘋狂運糧炒糧

屌那星 岩岩反董卓劇本
孫堅殞落之後 啲武將去哂袁術到
得返幾丁友 打飛機咩

所以會明白點解話 蜀道難，難於上青天

係
你仲無劇情攞得返

人地啲兵行咁快 我啲兵蟻躝咁

有冇去施政放啲加陣形威力嘅政策
仲有有啲地形係某啲陣會行快啲
加上本身唔同陣嘅速度都有好大分別
方圓兵器呢啲你預佢係慢
另外有啲武將個性係部隊行軍速度
要睇清楚係加自身定加身邊部隊
最後外族獨有四夷陣形係無解，又快又痛
至於部隊速度可以睇張圖嘅機動力就大概估計到

Cls AI劉璋驅虎咗95忠閻行
好彩SL有命令書 唔係就冇咗長安

我自己會有4個位SAVE
攻陷一城儲3號位
每旬開始儲2號位
做晒必要行動，如內政、遷人、出兵，儲1號位
將剩餘命令書用埋，如搜索、獎賞、裁決，儲0號位
如戰鬥指令或發動戰法有誤，就LOAD返0號位調整。

出兵前都會儲一儲3號位

點解玩後期一開始所唔set長壽？

Set長壽有幾委屈？我見大家都好樂意玩正常壽命，even後期都係咁，但又要一路玩一路喊慘。

巴打有料
平時都係用開auto save
有重要決定前先手動

如果set長壽我應該會輸
因為望住對面班神將 我自己得姜維廖化
磨都比佢磨死

所有最少

即係每次set最少都可以學到佢地d技術？

啱啱先發現投石係近戰
冇羅馬科技真係好廢

所以要起野斷糧防守， 蜀國人腳已經唔差，姜維傅僉都夠做， 羅憲關銀屏果d 學埋阿修羅戰法跟本可以屌打番魏國， 吳國仲垃圾， 除左水戰其他廢到喊

剩係隻閒閒地3千幾攻既文鴦 同 2千攻防既馬隆
方圓都比人每日打過千兵呀
我唔知點樣屌打魏國

你打頂級？其實打電腦一定係土壘、火陷阱、弓櫓、雁行企係土壘後面射、再錐行斷糧，咁樣一兵都唔洗死輕鬆屈左電腦10,000兵
因為頂級就算佢斷糧，只要你同佢有接觸，佢都已經可以打撚死你

我玩超級, 我都係同你方法差唔多咁守
不過攻城果時真係唔知用咩方法屈對面

我玩頂級，攻一座城快極都半年我要引哂佢啲兵出黎，6,000兵以下先攻，再帶50,000兵去打，你啲兵去得到佢座城已經又募到過萬兵，攻陷通常都死左近30,000兵

就算玩超級 府加成少過AI都冇可能正面打

方圓變左最垃圾陣式

我超級漢中打梓潼
路太遠冇用兵器 用鋒矢+羌族
撞正李嚴守城 同野戰俾AI放火
死咗差唔多4萬先拎到座城
而家要重新食傷兵先可以繼續打益州

要高統/堅守先好用
高智配謾罵都唔差

電腦唔出技都可以頂到陣，啲電腦第1rd就爆技

玩頂級方圓淪為塞窿用途
純粹方止AI衝太快
啲數字buff得太癲

頂級 玩孟獲
滅完蜀之後比魏每個月派10萬兵打漢中同上庸
磨咗5年
最後派多10萬兵山路打建寧
最後頂唔順投降

正面打？
抗曹要起建築斷糧

啲關口咁難打得入 有無快啲既方法打啲關口

衝車，井欄，投石

綠圈爆技

繞過行跳島戰略唔打

唔識E招, 請指教

我上庸守咗一兩年 漢中運兵過去太慢, 所以好快被攻陷
永安果邊守到一出城出面已經比投石器打緊 跟本出唔到城

淨係守漢中同永安會輕鬆啲
漢中守住武都,赤岸,興勢呢三個關口就得
放對面入陽平關
之後再懷柔部落斷糧

呢三個可以連內政都唔使做
由得佢治安降低
懷柔部落嘅時候就會輕鬆啲

漢中守咗5年, 每個月十萬 真係頂唔到咁耐

冇錢就派一隊有山戰嘅人企喺武都
等對面全部沖曬入陽平關之後再行過去斷

我出左投石都係1咁扣佢血

上庸幾好守嫁，咁多格起建築

施政嗰度set強化三軍/強化兵器
手動戰法set番做出征嗰幾個人

對比起漢中冇咁好守
襄陽條水路同宛條大路
一放大軍壓過嚟就唔係好守得掂

水路，土壘、鐵索、火陷阱同弓櫓

上庸可建範圍最外嘅平地起土壘
分三段中間空兩格俾AI行入嚟
山戰長蛇行山路斷糧
水路用鐵索封住
AI士氣低就派高智謾罵食傷兵

漢中守長安都係最外起土壘
一開始山路斷唔到就等AI入城區
上庸派兵上去斷

個位要補給有啲麻煩
除非永安嗰邊打咗出去
如果唔係都係去返漢中守

真係兩座城同時比十萬兵打
迫不得已聯防唔到就棄上庸
不過啲AI應該冇咁醒 長安+宛同時打上庸

每次臨打爆機見到劉璋就頭痛
有時佢擁兵太多想勸降佢都難

我有朋友買steam版但係唔記得dl返銀英d人

有冇大哥知點補到？

所以每次見到李嚴定孟達突個龜頭出嚟
就可以驅府吞狼

呢度DL番

我最後投降就係因為長安出兵打漢中
同時 襄陽打永安

同時交趾出兵兜山路行咗差唔多半年打建寧
建寧真係無兵無將 又無地勢守到
對面D兵有時間差, 攻緊城都仲有人行緊斷糧路個位, 封唔到
最後比佢硬爆建寧 無咗南蠻五將 就真係輸了

有羅馬之後投石可以食住陣buff嚟打勁好多

我都係頂級 所以我唔會攻多兵既城
通常會擺到前線城市勁少兵引電腦嚟攻
守佢一兩波先運兵上去打個反擊
咁既話會易攻好多

玩咗咁耐
呢一代都係覺得操惇淵仁洪勁過五虎將多多聲

五虎隻抽勁，有隊友加乘得關羽同黃忠，
但曹營班友好多都有幫隊友加乘。

唔計劉關張
係呢五個出五連攜嘅機會最高

五虎恐怖既地方
五個都有一騎仲要4招aoe兩招暈
最怕見到ai五虎，一黎就比招神威貫穿你

趙雲最恐怖

有幾可會見到呢5隻一齊出
自己玩又唔會玩曹操
呢代玩咗咁耐都仲未玩過曹操

抗曹志

玩曹操同玩張角無分別
一開波就出去橫掃到完場
邊有人玩

佢都唔出啲曹操弱勢嘅劇本
有乜好玩

曹操本人咁勁要點整先弱勢

其實新個個劇本
整死夏候兄弟，仁同張遼會好玩好多

又或者張遼同徐晃被關羽説得去左劉備到

講佢比人打到輸到得返咗廢城同幾丁友囉
劉備啲劇本咪又係咁整

宛城咁有錢，仲有新野同上庸，仲有外國勢力， d人又勁又有郭嘉100 智，根本三星難度

咪就係留返嗰座城唔夠廢同埋好多勁人

應該迫到曹操去零陵，桂陽， 大耳同劉表投降袁紹，咁就好玩囉

赤壁之戰 超級 玩孫權廬江建設應該點起 壽春廣陵每月派趙雲曹仁張遼同外族將領10萬打 守唔守唔到 但要用哂3個主動技 周泰陸遜魏延係廬江守 另一邊黃忠孫權徐盛冇主動技喺永安打唔到15萬兵力江洲入唔到蜀

想問廬江d建設點起 keep住比曹操打到得返兩三萬 後面d補給補極都唔夠

見到曹操仲有夏侯兄弟仲有郭嘉喺度
即刻變3星難道

可以試下曹家分裂曹熊

試過，最麻煩孫權有上兵伐謀，搞到勁窮，一定要佔壽春保經濟

3個假想劇本「越過秋風」「二分天下之計」「皇帝呂布」

越過秋風唔通係講蜀國贏左五丈原?

其實係咪bug
定有心搞鳩玩家
屌你3000想要我嘅府
我比多個double你都唔會賣地比我啦

皇帝呂布應該係講袁術病死，呂布繼承咗仲家皇朝，即係綺玲BB畀袁術個衰仔中出咗

三國志9有
劇場同你講嘅一樣
開局有徐州淮南

竟然係淮南稱帝而唔係隊冧董卓之後

今個月尾更新
IF劇本 越過秋風 蜀國有長安同涼洲
IF戰記 猛將席捲 馬超 vs 張飛 vs 呂布
史實劇本 196年 曹操的抬頭
追加三國志12武將CG

自膠 post多次條link

可能係呂布畀袁術中出到馬上風呢

群雄割據改少少又一個劇本

諸葛亮個劇本
不如話立左不世奇功
之後比劉禪猜忌焗佢獨立
四分天下可能仲有趣

佢出啲所謂新劇本都冇新事件

諸葛亮延命 開場要搵續命書俾佢

佢究竟知唔知好多AI唔識搵人用
幾時修復呀

南蠻異民族好難打 有無人可以教教路

試過司馬懿郭准大小夏侯 周瑜孫策太史慈周泰加孫堅老將隊都前排方圓都頂唔住 手動綠圈神機妙算南蠻仲有千幾攻

PK版值唔值得買？
大唔大分別？

pk版啲人話係完整版
利申 買pk版

原版玩左一個鐘冇玩
太多其他遊戲

個人覺得13pk好玩好多

通常都係方圓擺頭後面雁行狂射，建議先打烏桓山越，比較近主城，方便前面頂唔住從後補上唔洗行太遠，滅咗一個其餘用返啲異族將打就得，一齊出勁到hihi，唔使再諗點擺陣企位

最後就係靠5隊山越加兩個外族戰法手動啦啦隊企後面搞掂

我個陣玩用曹操大隊圓陣加雁連攜戰法完過4千防，慢慢磨

我斬左曹操 曹洪曹仁仲係曹丕度

咁無左個連得最多既其實如果加埋陣同應緩有機會破五千防

放一排魚鱗喺前塞住接近敵城嘅路口，通常係三格，然後放雁行喺後面，
魚鱗唔好有人係莽撞個性，否則會脫隊。
然後每回合外族會派一堆人嚟送頭，用手動兵法輪流秒殺佢哋保存兵力，留意有提案係補充兵存。
後面可以放啲人帶一千兵BUFF自己同NERF敵人
擅用每種個性疊加，梟將、神將、驍將、剛將、應援、屯田、神機／機略、傾國、妙算、奏樂，可以谷到二、三千攻防。
磨到對方得返幾萬人就一擁而上清城兵，留意外族城每月都會回萬幾兵。

滅完外族可以用事件收佢啲將，好多個性可用包括梟雄。
啱啱拎咗天竺技術強化鶴型，會試下鶴型代魚鱗加督將破城唔磨兵。

有冇人答到我
PK版值唔值得買？
大唔大分別？

值
大

想當初我續件續件買買完GAME再買加強版、再買難度

好似好伏

明伏 但無等揀
本體+pk+季票1 必要

我買哂所有野咁濟先發現原來有季票不過頂級同超級難度都係必買項目黎，玩完會對個遊戲有另一番體驗

頂級
超級

玩完頂級張繡之後，再玩超級啲電腦真係差好遠，仲可以手動戰法，虐到佢變傻仔，基本上輪住射安息個城已經廢左

超級馬超前期已經玩到想死
頂級未有意欲掂
覺得咩難度都係守到有良將+百智就破局
分別係前期有幾痛苦

我覺得最好玩係前期，啲電腦恰你弱家，你對著啲變態數值AI，行錯幾個回合又或者不小心接觸已經GG，可以S/L或者砍掉重練，所以行每步都小心。去到後期下下二、三十萬兵車出去，基本上等時間過完場

暗榮咁多年所謂嘅加強難度
唔係加強ai
係抽走你車馬再幫對面加車馬

其實個前期時間好短
你個領土面積有15%基本上已經end game

我守左十一、十二年先突到圍跟住用多十年就統一

其實真係好弱智啲AI Buff到4千幾攻，掂一掂都死

2 月25 號又更新了 都係唔打住
番左工之後根本無時間打機 放工連打都唔想打

2021 年 2 月 25 日（四）
追加假想劇本「越過秋風」
擴充事件編輯功能（預計將增加在編輯事件時可選擇的武將）
名品CG追加工具（僅對應Steam版）

今個月更新廢廢地
出師表成功北伐 = 越過秋風 冇乜意思
等三月開結婚同義兄弟好過

都唔係既 有名品cg我仲可以入野入去 都叫仲有野玩

3 月真心爽 個性edit+ 結婚結義 的確多野玩 不過仲有排

呢代係咪最多劇本嗰代
之前玩過13都冇衣家咁多

但係好多劇本斬係濫竽充數呢
我想要自創劇本editor好過

咁又係
漢中 合肥 夷陵呢啲全部都一鳩樣

暗恥為左出劇情出到咁垃圾
周郎定江東都無

有人話今日有更新

最on9係d if 劇本無劇情
開頭都唔做比你

良心企業嘛

係
唔知更新左d咩

上集13都有IF開頭動畫睇啦 依家14就冇左 搞到代入感弱左唔少

有人話更新左pk英文

我記得有一代係一年一個劇本，唔記得邊一代？

追加新劇本設定條目係咪姐係劇本edit?

個個性edit好似有D缺陷 不過好過無

個義兄弟比錢就做到 會唔會兒戲左D

十一都係咁啦

11 要技巧p 技巧p唔屈刷點都叫有限制

計策失敗會唔會加智力

會 一向都會 得同唔得都會加exp 多同小問題 加夠100 +1點

修改器仲用到

交易去/返都要係主城成件事好反智
錯手即刻派返完班人馬再交易
搞到內政唔夠人
你哋會唔會清空啲後方城池
搬啲人上前線搞內政

會 後方一個慰撫睇一座城
由鳩佢爛治安

睇完反而覺得乜都if一番好濫，先冇代入感

我反而次次飛片頭

八？

所以應該有限制

一係每君主限三次

一係要搵到特定寶物先可以結婚結拜，寶物用完消失

牛年發財

原來只要食到時差，最後一個勢力都可用勤降，咁快好多，唔使打遼東雲南呢啲天涯海角。

新名品編緝器又幾好玩喎

只要同一個回合內都計

唔使同一回合，只要仲有兩個勢力，一個7天到，7天後降，另一個17天到，17天後降都ok.

統合係咪勢力合併又非同盟，我記得有代都係咁

8
于禁係曹操劉備孫權曹丕都用到

新名品創作得50 個位 唔撚夠用

得50個咁少？

係呀 用van大開鎖都係得70個位
但官方比50 個 完全唔夠用

....哇屌.. 好難玩. 全新冇做過功課, 簡左反董劉備諗住簡個中級試下玩先, 係咁比人瘋狂派兵打...

抄後路斷ai糧

中級連攜圓陣，企城前一格已經屈死啲電腦雁行都唔洗放，你兩三滴兩三滴扣，佢幾百幾百咁扣

終於征服晒所有異民族，最後用晒所有明星隊輪山越，但結局好似無寫我有征服晒嘅

明明滅晒所有異民族再爆機，點解無解鎖「全中華之霸者」

3月25號隻game先可基本完成

過埋今個月我完約又加入失業大軍 到時奇劇百出 唔知係好事完壞事

之前有個ching話都有呢個bug但更新後無左 你係ps4 定pc? 佢好似ps4

PC

Pc我冇問題喎

大家見過劉焉父子最遠開疆拓土到邊到

建寧
完

知唔知火計研究升級對火屬性戰法有無加乘？

玩緊“華北霸者-猿笑”用陳登

好不容易趁猿笑攻臧霸時偷雞滅臧霸儲齊泰山五柒

問題係班友武功不高都算，施政戰陣加乘只識長蛇錐行，冇人識魚陣鋒陣施政

武唔得都算，文官算ok但下邳小沛真係窮山惡水冇乜油水，長期有錢徵兵冇錢練兵，只能耐唔耐靠吸兵渡日

夾在中間被兩大勢力猿笑同猻十獌夾擊，好彩同大耳柒同盟開少個戰線，否則滅國好耐

延長火燒日子
效果大小係劇本設定到set

練兵邊洗錢㗎 用軍樂台啦

個城搵得錢其中一個因素係你佔府少，既然有錐行就已經屈到電腦，圍住佢啲府食哂佢，用建築流反包圍佢個城，佢會自己慢慢派兵出黎送頭

上去搶濮陽陳留啲府啦
啲地發個豬頭

有冇人玩赤壁金旋
14好似易玩過12,13

50 個位新名品已經用完
而家等25 號cg引入再放出來比大家用

濮陽可以搶泰山 佢唔多理你
許昌東北有兩個府又係好易搶

新手應該點玩

《三國演義》兵器譜——長兵器篇

《三國演義》兵器譜——短兵器篇

第一次玩初級

其實可以直接玩中級
先用孫劉曹玩

玩晒教學應該識晒大半，早期劇本用啲單城強勢君主玩下

睇完啦 唔該 加左D入去 不過無位同埋想加D神器入去 加左四大名琴寶物 可以加魅力
改左D原名品 赤兔都加魅 調弱佛經同摩漿延壽為5年 入左黃帝內經同神農本草醫書
新神劍 軒轅劍 +10武 同延壽5 年
加左 項羽名馬烏騅 +5魅

今集出師要食腦

我慣咗出兵後唔做內政試一次夠唔夠打，確定夠打先會load返正式玩。

未買PK版抵唔抵買？

好撚爽 千金散盡還復來 gogogo

我而家先知原來 黃忠同魏延無親愛
係咪暗恥數漏左
btw唯有自己加番

唔係好識佔領地方 叫啲部隊出去佔領又好慢

用錐行or goose佔到個府放高魅力人or名聲個性

蜀漢真係好難玩,重玩左N次中途都頂唔順
成日無錢跟住比東吳同魏國夾擊
有冇人救我點過,汗中又失守啦

咩劇本？咩難度

上級,劉禪做主公,唔記得左個名

手動戰法加阿修羅陣都屈死佢啦， 仲有趙雲魏延諸葛亮， 對魏戰線打反擊， 守佢一獲打9佢， 對吳如果守唔住棄永安守江洲， 江洲易斷糧

如果情況太差就棄漢中守白水關等反擊，白水關都易斷糧， 同時離間曹孫等佢互打

U陣3000

我依家退緊白水關,係連錢都難搵
人口又少

搵諸葛亮V 陣守關後放技， 派蛇陣在左則等斷糧， 如果真係守唔住我諗要重玩

如果唔係玩頂級難度，漢中好好守， 佢一黎我白水關派1000蛇陣斷糧， 派趙雲O陣關前拖時間
孫權弱智仔派關興張苞果d都夠打啦， 試過有個劇本孫權一開波打黎， 比我反擊捉埋斬埋

諸葛村夫死咗之後既蜀 真心難好多
想更加難, 可以叫劉蟬去死, 之後姜維做君主

劉禪已經廢，仲要主義割據，打仗加成勁少， 好在後期有姜維傅僉孟獲頂住

有D後期劇本 孟獲已死
姜維傅僉 你唔比延長生命, 佢轉頭都死
最慘好多人都差唔多死, 比唔得幾多個人

要搶杜預羊祜馬隆文鴦

劉禪點死

老死，玩最後劇本唔記得set長壽

劉禪都老死咁應該大部分人死哂

差唔多打到八王之亂先打完
姜維拎長壽item都老死埋
最後吳國無將守 咁比文鴦ko晒

無得聯吳伐魏咩?

正路個個位置應該一兵都唔洗死都守得住，蛇、雁打到佢跪地求饒啲武將又屈、應該多兵到好快要打出去死咁啲兵

都唔係ga, 有d 武將斷糧都冇用，eg 徐晃于禁， 唔夠兵隨時比佢收皮
BTW 漢中真係好易守， 永安就麻煩d

今集AI 幾唔錯
AI 用相同攻擊方法 輸咗幾次會改變攻法的
我試過守永安守到佢用水路打埋黎 包斷江州同永安條路先攻
守江州都試過拎埋山果個府先攻過黎

泰然真係遊戲嘅惡意
係己方係廢機
係ai手就神技

玩左河北袁紹劇本用藏霸就會感受到于禁幾屈機

徐晃無蛇陣，你上級，係山地用蛇、雁當佢傻仔咁屈啦

于禁都無泰然係咪自己改
廚房就有

上級都好撚易玩 係超級有難度剛好

同埋斷糧就算唔混亂，都會跌士氣，衣個時候智將謾罵，雁行射到佢跪地求饒話知你頂級電腦都係咁虐待

講錯，應該係于禁斷糧時唔會混亂，戰法加士氣，玩藏霸比佢屈死過

蛇陣廢到喊wor , 有次係山地（好似建安果頭），10 萬定孫策派太史慈魚陣打我，我派番差唔多兵蛇陣黃忠迎擊， 斷埋佢糧仲比佢反殺， 果陣已經蛇陣強化5定6

諗起斷糧
試過以為斷左糧輕鬆打
點知比佢連環單挑反cup

黃忠梗係雁/鋒，攻高到癲，蛇係拎黎斷糧，黃忠蛇陣係山地行，就算唔開大加速，成隻GAME都無乜幾多隻夠佢跑

斷左糧可以出戰法

我都有玩呢個劇本既藏霸
斷糧射死佢之後就登走咗
于禁義理低唔難搞

蛇陣好撚勁喎
你係輸佢鄰接buff啫

張燕咪快過佢
疾走山戰地利
山地最快堪稱ae86

張燕都算係t0角
真係好好用

佢第一回合就派兵，斷左佢糧唔夠兵守比佢ko 左

弓手帶挑釁咪可以埋身打

越過秋風真係好hea
遲下佢會唔會整個威震華夏劇本出黎
其實整個得隴望蜀可能都幾有趣

暗恥

你玩關羽包圍網
打贏曹仁咪變威震華夏囉

出師表贏都係越過秋風啦
再無恥d整個if叫江流石不轉
講劉備贏夷陵問你死未

有得諗

三個投票新IF劇本會揀一個
・219年9月 軍神の飛躍
・212年6月 錦馬超飛翔
・200年5月 小覇王勇躍

目前追加IF劇本既schedule:
2020.12.28 志在千里
2021.01.28 華北の覇者・袁紹
2021.02.25 秋風越えて
2021.03.25 天下二分計
2021.04.28 皇帝呂布

其實可能幾有趣
當劉備全取荊州
曹丕就偷左盧江
手下d文臣咩張昭就倒戈
陸遜朱然就係夷陵戰死
睇下權權點復國

軍神の飛躍
真係比我估中左

一定係投孫策啦

noted

孫策劇本如果係大吳國先好玩
唔係既話又係慢慢比曹操打返落江南

應該係講孫策偷左許昌

佢張燕帶隊就唔洗搞咁多啦跑得唔打得

依家D劇本有D普通, 想要D類似12既戰國七雄 13既四夷六國咁 玩大D既虛構世界

12個戰國七雄理念幾好
但玩落好鳩
個地圖成堆空地

趙雲手動單騎驅 後面是但一隊關前V陣搞掂 5千夠打50000 唔夠再提案補充士兵

同埋電腦好似set定咗係嗰個比例出兵 唔會再派更多兵過嚟 你頂到第一波 之後23456波佢都係咁出 好快捉哂對面就可以反攻

錦馬超飛翔係贏咗潼關拎洛陽嘅話
基本上冇難度

除左空地問題外 其他都做得好好 有晒戰國歷史事件

即係又係變少少當新劇本
起碼都要搶埋宛城陳留劍指許昌先算飛翔啦

孫吳啲武將好似好廢
用劉曹都無呢個問題

係 暗恥吳黑唔係第一日既事
所以用蕭大俠修改器就無呢個問題

基本上除咗陸遜程普之外都冇乜邊個係kick手
孫策比唔上曹操 周瑜比唔上司馬

武將廢 地利唔好 搞到呢集都唔想用東吳

用蕭大俠修改器啦

周魚都ok 始終火神 +神火計 孫策 呂蒙 朱然朱桓甘寧就真係垃圾
徐盛好小小 太史正常setting

周瑜自己用咪ok
電腦用根本唔驚佢

對孫吳有愛都用唔落手佢啲人
一係加哂啲古武將落去撐場
唔係一遇到劉曹兩國打大交顧得一邊顧唔到另一邊

4大都督 得2 個有用 其他垃圾 仲有陸抗 又係垃圾來

唯有自己改暗恥極度偏愛

蕭大俠拯救東吳

玩家用既話魯肅呂蒙既定位就只有高統兵器

最憎奸二哥

威震娃哈哈就有佢份

衝車井蘭先鋒

東吳唔算太廢，水戰好勁， 係ai 白痴成日比曹老闆屌打
朱桓有錐行， 仲有丁奉操舵斷糧屈機
周瑜呂蒙陸遜有buff 都ok，徐盛丁奉呢d 算係中上水平

水戰ai唔識用天險咪姐係廢 唔洗幫佢兜

中國戰國其實唔係太差
空地都係跟返真實歷史設定
反而係英雄集結mix日本戰國真係不知所謂
除咗島津一家匿埋江州，身邊只有劉焉孟獲兩件廢柴
其他嗰啲都係等俾人食
仲要冇德川勢力
十幾歲冇做人質後就一直做大名，竟然冇幫佢整個勢力
仲未講三國同日本戰國時期打仗方法已經有所不同

有咗異民族用更加放大孫吳垃圾
山越跑山冇加成，但曹魏通常有齊羌 烏桓 鮮卑
本身四夷跑山已經有buff
呢三個異民族額外仲有buff
次次睇住建業應付廬江同廣陵唔係打水戰
係等行近建業先出兵，偏偏建業附近全部山
全部衝出去送頭
係好在有時廣陵嗰條路會俾港口自動填色斷糧

蕭大俠修改器係咩黎

我整既加強buff 原版人物能力修改
可以自創個性同戰法
pin左係2樓

pc用

AGGER
孫家成日派山越廣陵打我下邳
但係山越係唔識揸船既
十級水軍施政都冇撚用
次次都比我喺岸邊收佢皮

D ai好鐘意用外族攻城

咁佢哋招技本身就係for攻城
不過之前試新嘢發現
有咗外族之後，漢中真係難守咗
唔怪得上面有師兄話要退到去白水關

全新手
朋友見我係三國小說迷送左隻三國志14比我

想問下有冇咩教學係比新手上手

完全未玩過三國志

玩黃巾張角熟集下啲基本嘢先

操機操返一個禮拜就得
打中期曹操劇本 人才多 錢多
慢慢摸索就得 呢隻game糧=關鍵
利申:玩左幾星期

點買最抵？

唔好煩 全部買晒啦 天生我材必有用 千金散盡還復來

D人話ai仲未識搜將
佢地仲話 劇本年前搜唔到 劇本年後就搜到
有無人玩緊既知
諗住25 號玩

隻game有新手教學
玩完都明一半

又廢唔晒，只係無軍神同梟雄呢啲神buff，但玩火防守勁。
孫堅有驍將，孫策有勇將，太史慈有剛將，陸抗有督將，陸遜有神機，都唔算差嘅。

孫堅同孫策仲有強化三軍

我玩呢個劇本捉鳩咗猿譚，猿笑條仆街連價錢5的寶物都唔肯出去換返個仔，唔通真係唔係親生的，猿尚先係？

覺得猿譚好慘，最後$1400賣返畀猿笑幫補吓家計好過乜都冇。

D連攜得琰笑

試過捉晒佢三個仔
基本上袁尙最貴
袁熙第二
袁譚係連贖金都唔肯比

一直都唔明鳳雛點值金技，有無人用開龐統打仗?

都係睇能力同有冇名聲
試過捉左曹熊
曹操出一千蚊不能再多了

係咪視乎君主對俘虜喜惡度?喜愛值多啲

臥龍 鳳雛 得一安天下 加上幫蜀

test完 玩201袁紹劇本
電腦係搜到劇本後陸遜 劇本前王異同閻行
比人fake左 根本無bug

啲火真係勁啊，一個唔該燒埋自己友

陸遜燒死自己 陣亡

食中真係好鬼痛，不論敵我，真點攬炒

周都督放火有台詞嫁
咩我係火將唔怕火
友軍:但我地怕

自殺式炸彈襲擊

極焰會team kill好尷尬，所以我會畀陸遜用魚鱗陣。神火計好似自己友免燒，除非自己衝入火海。

如果buff爆既猛火陷阱+佢招大疊住燒會點？

如果你玩頂級無手動技，行緊隨時爆就GG，仲有敵方可以挑釁，己方又會有紅技唔受控無法避免

關魚鱗陣咩事？

可能行慢啲，頂住啲手足

周瑜打外族好爽 神火一野清野6隊

有樣嘢好奇咗好耐
水上滅隊係咪冇傷兵可以吸？

都吸到 但要士氣>0 只係因為水上無戰法減士氣 所以得單挑吸 但小

唔係0士兵收皮吸傷兵啊
平時普通打贏人會吸到幾百幾千兵㗎嘛
但水上滅隊永遠都吸唔到

咪講緊陸上吸人係要靠戰法減士氣同單挑吸兵囉但水上得單挑？(都唔知有無)

錯字 自膠

唔係0士氣收皮吸傷兵啊
平時普通打贏人會吸到幾百幾千兵㗎嘛
但水上滅隊永遠都吸唔到

好似又係喎

水上有單挑嫁咩
好似無咩印象

我都想知 好小打水戰

應該冇㗎

原本用雁行打外族，但發現會燒友軍，改用魚鱗頂住前面算

我呢個劇本用陳登。

剛捉到于禁路招兩大成日搞鳩我的煩膠，終於有似樣啲嘅魚陣人用（之前慘到要重用雷薄），同埋路招有施政魚陣+3，唔使再靠長蛇施政咁柒。

雷薄其實都用得下既
起碼有個陳蘭同佢雙親

Missed 左 銀英傳個DLC 2-5 係咪冇方法拎返？

暫時無

甘寧最廢 得長蛇 矢鋒 無魚陣完全用唔落手
或者可以話係魚同方圓太勁

韓遂差個山戰都好用

而家鋒矢已經加強咗攻喇,至少攻勁過魚多多,防就垃圾

啱啱出果排鋒矢攻力只勁過魚少少,防就一樣垃圾,果障時咩黃甘龐先惡用

鐵甲騎兵咩黎

鋒矢其實唔廢
初中上級set好施政有增加鋒矢威力
跟住基本上可以全世界用鋒矢無腦狂推
超級頂級先少少難用 ai buff到有些少離譜
不過超級頂級好多時靠起牆製造幾個打一個優勢
鋒矢擺好啲其實問題唔太大

好似係加戰法威力
外國技術嚟

超級頂級電腦魚陣都二千攻

聽說螞蛁有私家組模了

利申：從來唔睇次次飛

今代d陣平衝麻麻
如果有下代用返兵種做單位就好
想玩虎豹騎無當飛軍

鋒矢又快又勁
3隊好快偷到座城返黎

5 虎pk左之後就有
我開頭都有睇 後尾飛

虎豹騎 無當就算出都是戰法
btw我個修改器有呢兩個戰法

其實三國志5陣平衝做得OK

同埋三國志5可轉陣,唔明314點解死都唔肯

如果怕錐行太快太屈,咁咪加快返其實陣囉,反正得錐鋒蛇快(唔使加),其他全加速+2就剛剛好

再唔係每次轉陣-20士氣

D人就唔會亂鳩咁轉

事實上亂鳩咁轉陣又關KOEI鳩事,乜都唔畀

我個人覺得轉陣呢個可以係整成個性 比D 2 線中/尾既人用

其實信長都有
只係會企係到同扣士氣

但係甘寧個戰法勁喎 傷+暈

戰法勁，個人能力勁
但連携少(sophy ,呂蒙？)
超級以下都係一線將
但頂級冇魚有d難用
多數攞蛇打山戰/水戰又或者守城用

新手 想玩194劇本拎古武將
應該揀邊個勢力玩？想有啲挑戰性，但唔好太難

張楊/呂布/孔融

孫策火速滅劉表取荊北，憑襄陽江陵資源足可稱霸，記住開足事件拎將。
呂布棄濮陽舉家去洛陽，再取長安宛上庸，繼而奪西涼拎馬家，再逐鹿中原。

孫策啦
享受下最強東吳

孫策黎講 一開始建業會唔會易食過荊北？

唔會，自己試過，
因為劉繇啲兵集中喺一城，同埋建業喺山上難攻，揚州有五城仲唔包盧江，變咗有排先升做州牧。
劉表兵力唔算多而且分散喺三城，可逐個擊破，荊北地利好用。
如果劉繇出兵偷你盧江，你可以喺岸邊用少量水軍全滅佢哋，到時先去拎埋元氣大傷嘅建業。
小霸王事件啲將可以搜索，唔急開。

孫策等之後if劇本啦
應該會有個突擊許昌既if

甘寧同佢個基友凌統守城斷糧打反擊ok, 攻城多數用投石，但有點浪費， 兵器求其搵個劉封果d人咪得囉

用好多兵推異族都推唔入

但甘寧個個性係少傷兵
作為光榮吳第一戰將
真係好雞肋

政策仲要係最廢既侵略荒廢

三國吳第一戰將會比較貼切
唔計四大都督
徐盛同周泰比較適合做光榮吳第一戰將

打異族至少要有兩個手動戰法位置
仲有個個都要有戰鬥buff個性
班友一個月幾萬幾萬兵回復
真係打到天荒地老都未打完
不過懷疑暗榮整到佢哋無乜腦
座城得4萬兵都一次過衝哂出嚟
輕輕敲一敲座城就贏咗
所以可以唔駛派攻城陣型

粗暴真係好累事

東吳我反而鐘意用丁奉， 打又得，斷糧又得，又有操舵，政策有魚陣，同徐盛有buff, 係能力差少少

小丁個性唔勁 勁就勁在長命 出國留學變神將

態屎馳#1

態屎馳有齊魚鋒UV

個性OK

最重要招必殺可攻城(雖然有人話唔夠大力)

吳將#1當之無愧

有咩劇本係有少少難度但係又唔洗玩一城抗天下
唔想再玩黃天當立

姓氏果個夠難
一人一座城
啲勁野四散
同埋一開波官位低

侵略荒廢根本on 9特性，你加個個人特性賊徒比啲賊咪得，使鬼搵李傕郭汜整個侵略荒廢施政。

你咁樣nerf 上兵伐謀，搞到周瑜完全唔用得。

因為呂布本身已經有隱藏劇情，可以係長安繼承董卓做太師

侵略荒廢咪搵自己笨，電腦本身無限金錢但你唔係， 用上兵伐謀佔完地但窮到燶有咩用

河北袁紹用藏霸

好易玩， 好多時佢地互片冇哂兵 你直接收佢皮

個侵略荒廢真係廢到唔知有咩用

電腦用先煩膠

真係除左玩黃天劉虞玩會係車輪戰咁出兵之外
其他都近係AFK儲兵>打 LOOP
冇乜防守交打咁
最多係派個撚樣踩下你府煩下你
但係佢踩完扣完都唔會有太大影響姐

內政全部變lv1

不過用吳就無咩所謂
最勁果兩個都係縱火狂
笑到座城咩都無

賈詡周瑜完全唔用得，就係因為個侵略荒廢on 9
明明有賊徒完美替代，而家你整個內政變0特技比神將，但係佢地歷史上又無燒殺搶掠喎。
明明應該係神技嘅上兵伐謀，比一個「賊徒」個性搞到成個將領變垃圾。

一直都覺得謀略嗰行除左墨守都係冇用

文事武備、經世濟民全部都係5個buff，係要用高施政cost去換。

同級嘅上兵伐謀，用同樣嘅cost，但係就得4個buff，1個致命debuff，搞到其餘個4個buff同成個施政變垃圾

都唔會on 9到 同樣高級嘅施政，得上兵伐謀係有debuff，仲要係1個累全家。

研究地勢好有用wor，起落石鐵索, 火計有d用，縱橫術小勢力都有用，係侵略荒廢冇用

鐵索最多咪起嗰幾格
起落石不如直接斷糧
你都識講小勢力
小勢力邊有錢做外交
火計個加成有幾多就真係唔知

姐係接近全部半廢,有=無

其他嗰幾行有用太多

你撚鳩佢？

根本成個謀略既施政都廢
火計同侵略會降開發 直頭負面
縱橫術效果唔明顯
pk版有破壞建築 墨守變相淨係buff到城反
結果就係得地勢真係有用

打官渡 用蜀 打咗幾個鐘都仲係嗰兩個城
又唔夠將軍用 周圍國家同我敵對 係咪玩完

試下再玩多幾個鐘先

其實落石幾好用
有陣時對住啲泰然規律真係要靠落石屈佢機
新野有落石基本上完全唔怕許昌

但係將軍嗰度點搞 人哋又攻唔入 我又打唔到出去

劉關張趙有手動難得去邊

真空小沛引曹操打你
守完之後反擊攻返過去

新手 想問吓點用手動
我由佢哋喺度打

得兩個城，你無辦法出到手動技

起手冇搶廣陵？
正路下邳唔會搶輸建業

佢劈頭就話自己得兩個城

係喎 眼殘
砍掉重練算啦 做徐州牧易打幾倍

搵劉備去跑好難跑輸

我陳登表示搶得嬴

下邳落去鋒矢都跑贏建業啦
btw劉備個逃免buff fix咗 同普通錐行冇分別

惴夫 真男人玩藏霸

我見AI劉備快到漂移咁，講真錐行好難跑輸

見識過并州最速未
真正既車尾燈都睇唔到

咁重玩啦
之前打個攞咗 係咁比孫權打

南和孫權西拒曹操

劉備咁多雁行武將，起土牆係岸邊射到孫權變弱智仔啦講真

曹家既全斬,斬,斬,斬
幾年後應該打得出

劉備邊到多錐行
我記得以前玩207 得佢一個
要靠甘寧張郃廚房呢班降將去負責斷糧

愛材 唔想斬

雁行

今日對眼做乜鳩
但係劉備班雁行統好低
孫糜簡 陳矯陳珪全部低統
得劉備陳登趙雲派得上場

姓曹既斬得,好難登用到
同埋成日易走到,于禁就易登

我會留嚟換錢
曹仁夏候貴到痴線

捉荀攸
佢好似有名聲
一條友都成皮野

雁行3000兵屈隊數多就夠勁你用土壘排個漏斗型出黎，啲醒目仔AI就會跟足個個位入黎，之後你兩邊不停放箭，好快玩完

土壘好煩 懶得起
廣陵守建業既話我多數由佢上岸
再用錐行斷佢糧比鋒矢圍毆

屈zoc真係唔夠打先會用 太9 屈ai蠢

佢新手應該都係玩下中級/上級
一個趙雲都可以威震廣陵
食孫十萬嘅超級經驗包

但你打頂級HI HI都死，你唔屈佢就比佢屈到一幢都無

一個手動單騎就贏了

絕對唔會打頂級 強行拉長個遊戲 疊數據 無改ai點都贏啦

所以要屈地形，屈建築徵兵快過打針，殺極都有，吸傷兵吸到肥

所以唔會玩頂級

我玩完頂級再玩番超級啲電腦真係好流

暗榮d難道真係數字遊戲
難d唔係更新ai
係抽起你車馬再幫ai加車馬

AI智商都差啲？

頂級只係將ai改成霸道 以全國統一唯目標 其實唔算勁左 但因為ai buff>player debuff所以先覺得ai勁左
幻覺來咋

真，當你三隊可以打輸比一隊斷糧隊你就知個遊戲已經再唔平衡

其實一樣都係咁屈佢地形同包圍佔領屈到佢得番小小兵先/斷糧先攻城之不過個城啲反擊力同AI攻擊力但好多好多咁解

暗恥整咗咁多代都係唔識整ai

巴打玩開會唔會整軍團比ai幫手？

會 2線城市ai

今代算係聰明左 不過都係蠢囉
所以以往有幾蠢可以探知

一定會
四五座城就會開始

打到後期會比d後方城ai做運輸
打仗就不了

我打打下會好懶噤set一個，之後又set佢去攻邊個勢力，不過有時明明佢滿晒兵都唔去打人

睇到電腦打仗方式唔會比佢守前線，做後勤算啦，淨間比對家捉哂d人咪gg

唔係啩

臧霸與陳登一開始各七將

臧最高武力依次為 75 75 68 62 61 49 26

陳最高武力依次為 70 64 41 27 17 11 5

臧霸一開波仲要有程昱，邊個難打啲？

邊係咁計㗎
大家都係小勢力 基本上唔會互片
即係話對手都係袁孫兩家
下邳守北海一定易過小沛守濮陽
守孫家既話下邳/廣陵都一定易過小沛/壽春

但攻城係咁磨乒 有冇咩好嘅方式可以易啲打城

打手引戰 兵器打空城

好 試吓先

邊係咁計架

首先，臧霸一嘢畀袁紹滅咗，我要檔啲大軍係由左路嚟而非你口中的北海嚟

其次，得兩個叫打得吓，你試吓用班 41 27 17 11 5守城丫，都守到嘅，但一定難過臧霸班家將

最後，壽春係你口中嗰四城中最富庶同多人才嘅（袁術班遺將響哂嗰度），你又唔講？

邊係咁計㗎
比袁紹食到臧霸就你柒啦
壽春富庶但3面受敵又係難守到仆街
孫劉同時夾埋嚟有強將都難 更可況班二線將

真，難守黎講壽春真係超哂班屈唔到地形同建築流，面對頂級電腦流水式攻勢大多數GG

係 靠招技做吳武將第一

明明已經攞咗漢中，點解白水關個都市圈係長安？係咪bug黎？

打爆白水關嗰隊兵係嚟自邊個城既？
白水關設定上係梓橦既

冇打爆佢，直接勤降張魯攞返黎

因為白水關個設定唔計漢中
同埋勸降嗰陣應該係曹操喺長安
所以白水關計入長安

如果曹操喺北平

想知如果係咁
係白水關出兵
扣糧係由長安開始計
定白水個位開始計

長安
不過扣糧會快好多
條補給線係由長安開始計

最近唔得閒 就算25號更新都好
遲下先更新得閒到修改器 sorry各位

25號更新好似有結婚指令

3 月25 先有

唔該師兄，咁我想問如果漢中出兵打梓潼，經過白水關，漢中啲武將會唔會變咗長安武將，如果會咁漢中啲內政咪停晒？

淨係經過唔入去就唔會變長安武將

不過其實反而建議你用白水關出兵
雖然耗糧大啲 但係運糧比長安簡單過運比漢中好多

用switch玩lag唔lag
遲下女朋友俾佢部封塵機我玩想down黎係公司玩

唔算Lag
不過性能就同pc有啲距離

我試吓分別兩個城出兵耗糧相差幾遠先，長安去梓潼好遠而且全部山路應該好誇張

你勤得降即係起碼都大將軍啦
揸住成個西涼+洛陽+長安 已經富可敵國
襄平遠征雲南都唔係問題

襄平遠征雲南誇張d, 長安打成都絕對ok

有無邊個劇本齊腳啲

英雄集結囉

ps4唔見呢個劇本

要爆任一劇本先

爆劇本係咪要打贏埋外族

唔洗 簡曹操 easy統一就得
pk劇本統一埋就有另一個隱藏劇本

207曹操 簡單
運兵去長安秒殺馬騰
跟住剩低就基本上都可以勸降

switch版會唔會好垃圾

唔會，玩緊
不過唔知可唔可以一次過操控哂所有武將
而家我係逐隻禁

琴日終於有d 時間玩，估唔到一玩就玩左6個鐘
玩到中間唔識死，係咁攻曹操
點知突然俾曹操包圍佔領
本來幫拖攻城同打緊游擊突然全部亂哂
之後仲要慢慢佔領番啲土地

btw 想問下有咩方法行遠路打對方城池唔會突然斷補給？有次我三萬幾兵打萬幾兵建業
我行海路攻上去直接打，打打下發現格仔少左
即刻斷左補給，俾劉縣 一隊兵就打到仆街
係咪中途要建設啲野？定係要搵隊兵開路佔領先

冇去佔領個港口先？

呢個係獎杯嚟嘅啫

三國志系列係洗白金用嘅

幾集三國誌都無玩，對上係11但自己唔係太鍾意個玩法 (我知好多人覺得係神作)，師兄建唔建議入隻14+加強版玩下

你鍾意君主制定武將制先

講明先
呢代暗恥肯定會瘋狂出dlc劏你啲錢

咁唔好了

冇
我起建業上面直接入，
本來係想偷雞既，因為建業左面港口俾孫策攻緊
所以我上面偷落黎
點知打打下就無左格仔斷糧

過去鍾意武將制多啲，不過君住制其實都ok. 當然, 我最鍾意嘅君主制其實係一隻叫鄭問之三國誌嘅小眾game, 個系統好爽快, 不過我諗無人玩過

如果我新入坑除咗14+加強版之外應該買咩dlc

唔怪得知
咁好明顯係佢個港口有人做緊內政
你啲人入晒去，範圍內冇晒你啲人嘅時候
做內政個人就會幫電腦自動填色

唔想佔咪搵1000兵仔企係條河到

都係一個方法

準備定有名聲嘅將 佔咗府就派佢做內攻填格
仲有要留意出兵路線會唔會橫跨兩個府嘅範圍
有嘅話就要佔埋/調整路線
唔係嘅話會比另一個府斷糧

打淨最後一個大勢力可以點加速？
潼關馬超玩咗11年打淨荊州劉備

炸落去個下好爽

同時出兵打幾座城囉

真係有耐性 一個劇本玩成廿年

玩咗12年 頭6年都係守長安捉將

一個長安都夠啦
長安咁有錢
仲未計隔離洛陽嗰啲都係一樣咁有錢

潼關馬超喺錢糧方面真係無擾

新名品cg遲D得閒再放上來

漏左項羽隻坐騎

銀月槍都冇 腐皮

有 漏左無放

得武器
有冇書之類嘅嘢書

書D圖得好小 唔是無

書反而應該要整多啲
以前春秋啲書仲有價值過武器

書果D圖 唔靚同埋比較難揾
武器靚好多

文官：

我整左個新既智力排行
100 諸葛
98 荀彧
97 賈詡
96 周魚 司馬
95 陸遜 荀攸
94 郭嘉 法正 龐統
93 田豐 李儒
92 魯肅 劉曄
91 鐘會 曹操
90 程昱 姜維 徐庶 諸葛恪 沮授

100 諸葛
98 荀彧
97 賈詡
96 周魚 司馬
95 陸遜 荀攸
94 郭嘉 法正 龐統
93 田豐 劉曄
92 魯肅 程昱
91 鐘會 曹操 沮授
90 姜維 徐庶 諸葛恪 李儒

荀彧邊值98，司馬98 就話啫

荀彧大戰略功居第一 司馬係後期勁人死晒先到佢上位

鄧艾呢

唔記得馬家唔會入曹操但馬超老豆又肯

89 無變

荀彧高智過荀攸？

荀彧主內，應該政治高；諸葛亮擅治國而唔擅兵，應政治高於智力。
郭嘉、法正、龐統呢啲上戰場用謀，智力高。

郭嘉既計謀無想像中咁勁 原本98係的確吹出來
龐統可以高番D
諸葛 大戰略3分天下成功 加上演義加持 100 智走唔到
荀彧 早期起家統一北方大戰略都係主力佢 只不過多為留守

小眾GAME最好玩應該係"三國志亂世群英"同"三國志霸王之大陸"

鄧艾點會低過姜維

拉cruve無計 一定唔會高過鐘會91

呂蒙應該都有90？

89 呂蒙計略係有但係大戰略唔夠
以前好多師兄都討論過 呂蒙殺左關羽之後好彩陸遜夠勁同埋劉備蠢先頂到 如果劉備水陸並進 東吳好易亡

唔係好明

劉備當時好強咩?曹操多次想滅吳都做唔到,蜀真係咁勁可滅人國?

其實智力計邊幾樣 包唔包睇人準

郭嘉睇曹操同佢對手睇得好通透，連佢地嘅下一步行動都估到

孔明逆劉備意錯用馬謖，直接導致第一次北伐失敗，同魏延嘅關係亦都處理得唔好，不過演義入面佢連東風都識借，100智都吹佢唔脹

劉備應該會重新佔荊州，但佢唔會夠料打建業，同埋曹操應該唔會咩都唔做由得劉備打建業

其實主要睇定位 首先要定義左果條友係咩職能先
1.全能型(高統高智低武 eg 周魚) 2. 軍師型( 高智高政) 3.猛將型(高武高統) 4.勇將型( 高武高統中智) 5.平庸(五維平均) 等呢D分法
智力睇大戰略 戰術 計謀為公司貢獻既大概既range
用人果埋變左內政數

長江入吳，可以順流而進。
荊州人民本身就擁護劉備。
只要夷陵無輸，捱到荊州叛孫歸劉，然後一氣呵成入江東。

照咁講關張未死,劉只會更強大,更加應該主動出撃滅吳,實行天下二分

劉備又不是吃素的

地圖望落去大耳有荊州益州好似好大
但係當時嘅人口其實主要集中係北方
只係當時大耳個氣勢好勁
論實力嘅話仲係曹魏強好多

簡單啲講就係呂蒙咁樣搞一搞
孫劉互片只係益咗曹操

呂蒙奪荊之後唔係做咗好多安撫民心嘅嘢咩 荊州百姓拜服，關羽士兵戰意盡失

不過假設關二哥攞到襄樊
孫十萬的確係比人揸注春袋

馬良策反

邊有咁易？本身入蜀勁多荊州子弟兵，你估留荊家人唔想同佢哋團聚？
同埋孫家同劉表結怨多年，士兵互殺，人民早已結怨甚深，荊州人唔謀反已經偷笑。

其實係ga, 如果唔係呂蒙搞一搞，襄陽應該攻得入，到時諸葛丞相就唔洗唔辛苦北伐，可以荊州出兵直攻許昌，如果孫權醒就一齊出兵打合肥，大家咪係贏家囉

十萬冇可能會去打合肥
冇幾耐之前先比張遼教佢重新做人